呢條成人數學題有無人識計？

如果我想租間一房一廳既樓，一日可以有三餐，坐地鐵返工一個鐘內到，每個月比2000蚊父母，自己儲到3000蚊，要揾份幾錢既工先做到？

我以為數學都有av睇

萬八左右啦

番工番邊 3餐食乜9先

返邊到先？

早餐食包10蚊樓下，中午帶飯，租房同人合租，其實唔洗好多

認真答：
貼地嘅「正常香港年青人」平衡1日$150/1日（早$30+晏$40+晚$50+來回車費$30）x30日=$4500
將你日常開支$4500+家用$2000+儲$3000=$9500。
再以今時今日嘅租樓嘅租金，仲以你要求一房一廳作參考以市場價值應該$8500起（視乎大細尺數），再加以水電煤平均$3000嚟計總數=$11000+你$9500=$20500=你每月人工

你百幾蚊一日，一個月都成三萬幾蚊喎。

數神

唔記得邊個講過

水電煤一個月無3000 咁多... 你唔開冷氣既話應該30+300+100 ~= 500
租樓 8500 可能未必得, 9000 穩陣啲
日常開支我諗用心度過下可以去到4000, 計埋電話費上網費

9000 + 500 + 2000 + 3000 + 4000 = 18500

認真 , 約兩萬左右

即係係香港要2皮一個月先可以有基本生活！